(又係婦團)正言匯社批圖書館「未考慮女性用家需要」要玻璃牆貼磨沙

啟用不足一周的屏山天水圍公共圖書館，一樓「重災區」多幅面向街外的落地玻璃旁邊設置旋轉椅，穿着短裙女士稍一不慎，隨時春光乍現，當中穿校裙女生更屬高危；樓梯旁及閱覽區多幅玻璃牆亦沒安裝磨沙貼膜，抬頭便可「飽覽春光」。「一啲敏感度都冇，點解設計時唔做足預防措施？」正言匯社婦女事務發言人廖銀鳳批評，大樓設計者從未考慮女性用家需要，圖書館方面也似乎對有關走光黑點懵然不知，要求康文署盡速補救。「玻璃牆邊啲旋轉櫈容易令人走光，咪將佢擺去第二度，好簡單，又免費！」她指本港走光黑點問題存在已久，當局一直隻眼開隻眼閉，製造機會予偷窺狂。康文署發言人表示，圖書館採玻璃幕牆設計，是希望把自然光引進整幢大樓，貫徹環保意念。由於圖書館啟用不久，各項服務及設備有待完善，署方會留意本報提出的走光黑點，予以跟進及改善。

支持廖女士

所有走光黑點其實無人講係唔會有人知

著返條褲lor

組團去

冇人想睇廖女士

唔好坐囉

貼張紙 只供男士坐

屌明知嗰到會走光就咪撚企係嗰到啦
我勁鍾意佢啲自然光